% Définition du répertoire contenant les images
\graphicspath{{Bivarquanli_IM/}}

% FRAME Intro
\begin{frame}

\includegraphics[width=12cm]{Logos.pdf}

\vfill

\begin{center}

\vspace*{1.5cm}

\LARGE
\textbf{Références}

\vspace*{2.5cm}

\large

\textbf{Hadrien Commenges}

{\small

\vspace*{0.1cm}

\url{hadrien.commenges@univ-paris1.fr}}

\end{center}

\end{frame}


% FRAME
\begin{frame}{Analyse de données}

\scriptsize

\begin{itemize}
  \item Bressoux P. (2010) \textit{Modélisation statistique appliquée aux sciences sociales}, De Boeck
  \item Feuillet T., Cossart E., Commenges H. (2019) \textit{Manuel de géographie quantitative}, Armand Colin
  \item Harrell F. (2015) \textit{Regression modeling strategies}, Springer
  \item Lebart L., Piron M., Morineau A. (1995) \textit{Statistique exploratoire multidimensionnelle}, Dunod
  \item Martin O. (2012) \textit{L'enquête et ses méthodes: l'analyse des données quantitatives}, Armand Colin
  \item Sanders L. (1990) \textit{L'analyse des données appliquées à la géographie}, GIP RECLUS
\end{itemize}

\normalsize

\end{frame}


% FRAME
\begin{frame}{Cartographie, sémiologie graphique}

\scriptsize

\begin{itemize}
  \item Andrienko, N., Andrienko, G. (2006) \textit{Exploratory analysis of spatial and temporal data},
Springer
  \item Andrienko N., Andrienko G., Gatalsky P. (2003) \og Exploratory spatio-temporal visualization: an analytical review \fg{}, \textit{Journal of Visual Languages and Computing}, 14, pp.503-541
  \item Béguin M., Pumain D. (1994) \textit{La représentation des données géographiques}, Armand Colin
  \item Hiely K. (2018) \textit{Data visualization: a practical introduction}, Princeton University Press
  \item Lambert N., Zanin C. (2016) \textit{Manuel de cartographie}, Armand Colin
  \item Tufte E. (1992) \textit{The visual display of quantitative information}, Graphics Press
  \item Wilkinson L. (1999) \textit{The grammar of graphics}, Springer
\end{itemize}

\normalsize

\end{frame}
  

% FRAME
\begin{frame}{Raisonnement quantitatif}

\scriptsize

\begin{itemize}
  \item Besson J.-L. (dir.) (1992) La cités des chiffres ou l'illusion des statistiques, Autrement
  \item Desrosières A., Thévenot L. (1990), \textit{Les catégories socio-professionnelles}, La Découverte (Repères)
  \item Desrosières A. (1993) \textit{La politique des grands nombres}, La Découverte
  \item Desrosières A. (2008) \textit{L'argument statistique}, vol.1 et 2, Presses de l'École des Mines
  \item Desrosières A. (2001) \og Entre réalisme métrologique et conventions d’équivalence: les ambiguités de la
  sociologie quantitative \fg{}, \textit{Genèses}, 43, pp. 112-127
  \item Merllié D. (1993) \og Le travail des catégories statistiques \fg{}, \textit{Sociétés contemporaines}, 14-15, pp. 149-163
  \item Porter T. (1995) \textit{Trust in numbers}, Princeton University Press
  \item Selz M., Maillochon F. (2009) \textit{Le raisonnement quantitatif en sociologie}, PUF
  \item Topalov C. (1998) \og L'individu comme convention \fg{} \textit{Genèses}, 31, pp.48-75
\end{itemize}

\normalsize

\end{frame}

